【本土研究社】檔案解密漸見曙光

多謝各位早期對我地個 香港前途研究計劃 Decoding Hong Kong's History 既支持，上次籌足給5位研究員約5萬到英國國家檔案館的基本行程開支，我地解密檔案工作既成果開始顯現了。

早前聽過有啲關注同做檔案研究既前輩指導建議，我地一直追縱緊80年代近6成 (有過千份) 過左期都未解封同香港有關既英國機密檔案。可知道本身機密檔案要封30年係因為佢機密，30年再封30年個啲夠期唔解封既檔案，意思係機密中既機密，好多都係以外交關係為由唔開放。

於是，我地年初試下就呢堆有關政制、基本法、城市土地、社會民生等不同主題既「超級機密檔案」，利用英國《資訊自由法》進行上訴，要求以公眾利益理由提早公開。

經過漫長同國家檔案館既書信往來，今月試左10份有4份局部開放，有1份全面開放，開放密檔既成功率比想像中高，報導一出，開始引起到大家對資訊自由法立法的關注，亦開始聽到有不同團體都希望一起參與系統性上訴的解密工作，對檔案研究同香港歷史甚有裨益。

所以我地既檔案研究計劃除左分析檔案，建立檔案庫，同時間都兼顧著爭取解封更多檔案的工作，都係靠好多熱心既研究成員同義工朋友共同協力。

如果大家認同我們的檔案工作，可以小額支持一下我地明年檔案研究計劃既基本研究開支 (約13萬)，做更多出色既檔案研究、檔案法倡議同解封行動出黎，會係對我地研究員同義工既鼓勵!

🤓建檔偉業 繼續支持檔案研究計劃

G持

push

猛料